# Chat на Spring Boot и WebSocket

Проект представляет собой простое веб-приложение чата, написанное на Spring Boot с использованием WebSocket.

## Зависимости

Для работы проекта требуется установленная Java версии 8 и Maven.

## Установка и запуск

1. Склонируйте репозиторий на свою локальную машину:

```
git clone https://gitlab.com/VladSemenovForVibeLab/chat.git
```

2. Перейдите в директорию проекта:

```
cd chatApp
```

3. Запустите проект с помощью Maven:

```
mvn spring-boot:run
```

Приложение будет запущено на порту 8080.

## Использование

1. Откройте веб-браузер и перейдите по адресу [http://localhost:8080](http://localhost:8080).
2. Вы будете перенаправлены на страницу чата.
3. Введите сообщение в текстовом поле и нажмите Enter или кнопку "Send" для отправки сообщения. 
4. Все сообщения будут отображаться в основной области чата.

## WebSocket

Для реализации чата используется протокол WebSocket. WebSocket - это протокол, который обеспечивает двустороннюю связь между клиентом и сервером через единственное соединение.

В этом проекте WebSocket используется для обмена сообщениями между клиентами (пользователями) и сервером (чатом). Когда пользователь отправляет сообщение, оно отправляется на сервер через WebSocket. Сервер получает сообщение и рассылает его всем подключенным пользователям.

## Дальнейшие улучшения

1. Добавить аутентификацию и авторизацию для пользователей.
2. Возможность создания приватных комнат.
3. Добавить возможность отправки файлов.
4. Добавить возможность отправки эмодзи.
5. Доработать внешний вид чата.

## Возникшие проблемы

При возникновении проблем или вопросов, пожалуйста, создайте issue в репозитории.

## Вклад

Проект с открытым исходным кодом. Приглашаю всех к развитию проекта. Если у вас есть предложения по улучшению, пожалуйста, создайте pull request.
